[求問]家人突發入院，唔知係頸椎定神經問題

尋晚放工收到電話屋企人因為手痺頭暈同頸肩痛入左院

佢兩年前開始已經偶然右手會痺最近一年就不時話頭暈
尋晚聽佢同醫生講先知原來佢有成日睇果d所謂脊醫同中醫整骨

我硬係覺得d濕鳩野搞到越睇越衰
佢話果陣個中醫就咁摸落去就話摸到佢有骨刺…屌仲要唔平真係智商稅黎

今日照左CT+X光話腦同頸未見異常，依家等緊下星期照MRI
想問下有無巴絲有呢方面經驗

最初懷疑係咪頸椎問題但照x光又見唔到有事…
同埋唔知關唔關事，就係舊年佢曾經係郊區因爲落雨跌得好應，唔通係跌傷扭傷搞到神經方面出事？

比較大機會頸椎有野壓住神經線,因為你所講既病徵明顯同頸有關係。
頸有左右各有一條大血管上腦部,姿勢不良,肌肉拉扯都會影響血液供應而出現頭暈。
而家只有等MRI報告

有痺就出事喇....

Thx ching
依家等緊又唔知咩事佢又煩我地睇見又煩唉

點解？因爲怕係中風？

神經線受壓就會痺
一壓得耐就返唔到轉頭

手麻痺通常係頸椎神經線問題，X光剩係照到骨，睇唔到腰間盤神經線果啲，所以一定係等MRI

頭暈照CT通常可以排除明顯中風/腫瘤，如果無事就唔使擔心

頭暈同手麻痺如果要關聯埋一齊，都係諗中風/腫瘤，如果照過CT無野，可能同精神壓力情緒有關

點都好，而家等埋MRI睇下頸椎神經線有無事就得，無其他急野

死啦佢仲持續左兩年間斷出現⋯

唔該曬ching解釋，好彩唔係個腦果方面出事先
佢平時已經易亂諗野依家問多幾句就發曬脾氣又唔聽人講，真係好難搞成家都好辛苦

要出院先照到MRI但又未知幾時可出院(係公立照排半年以上⋯)
醫生今日又唔係度，依家起碼知左大概邊度出問題機會大D個心定D

照完腦無事聽日應該可以出院
可以考慮私家照MRI

會呀會叫醫生寫紙轉介去私家照，真係覺得唔好再拖
今朝仲有痛同痺希望可以快D出院照

絲打有無更新？想參考下意見 麻煩哂

最後真係因為神經受壓...唔記得左脊椎骨邊part有骨刺
依家屋企人定期復診做物理治療,係偶然衰格姿勢唔好會發炎
另外醫生評估過話精神壓力都有影響就轉介埋去精神科開左d藥,touch wood之後無咩事
巴打你無事嗎?

我睇左中醫 叫我去照下先 估計都係神經線受壓
不過姿勢真係好難好難改到，唯有暫時針灸住先
唔該哂絲打